南極上空測到神秘粒子 或打破物理學規則

科學家在南極洲上空偵測到了一種高能粒子，目前對這些粒子的來源和自身特性都拿不出合理的解釋。這可能是將打破常規物理知識的一個發現。

據美國生命科學（Live Science）網報導，在荒無人煙的南極洲，矗立著美國航空航天局（NASA）搭建的用於探測來自外太空粒子的高敏天線。近期，這一天線已經兩次測到來自地面的一種高能粒子。

NASA的南極脈衝瞬態天線（ANITA）用於偵測來自外太空的粒子，比如中微子。這種粒子較難穿過大氣層，因此科學家們把電子設備加載到一個探測氣球，讓它飛到高空中作業。

然而科學家們卻驚訝地發現，它們測到了某種從地面方向而來的高能量粒子。這意味著這些粒子是穿過整個地球而來？但是按照目前物理學對粒子的認知，這樣的粒子連大氣層都穿不過，如何能穿透整個地球呢？

9月底發佈在預印網arXiv上的論文計算顯示，不論這是什麼粒子，按照目前物理學粒子標準模型，它們穿過地球的概率只有350萬分之一。目前為止，科學家卻已經兩度探測到它們的存在。

因此科學家們猜測，也許這是一種人類所未知的新型粒子。新粒子的出現對於物理學來說可是重大事件，並或可能改寫物理界定律。

現在研究者們只能挖掘有限的數據資料進行研究，並期待再次捕獲這些粒子以得到更多資料。

係地球散發出嚟架

LIVE Science

剎那渣exia經過姐
冇事既

三體？

搵我？

AVP

Neutrino本身只會同重力同Weak interaction有反應，應該可以穿過大部分物體，Neutrino由太陽核心走出表面仲快過Photon
有無篇paper睇吓

太陽微中子
太陽的運行情況可以利用標準太陽模型進行解釋。太陽微中子主要來源於其內部發生的核聚變，質子﹣質子鏈反應。太陽放出的微中子數量非常龐大。地球面向太陽的區域每秒鐘在每平方厘米上都會穿過大約650億個來自太陽的微中子。[7]由於微中子幾乎不會被地球吸收，因而在同一時刻也會有幾乎相同數目的微中子穿過地球的另一面。
source:

應該係呢份
大家參詳吓

點解live science會譯做生命科學

米洛夫斯基粒子

自護香港公國不是夢

地底文明姐

鐵血戰士落黎做成人禮啫

第二次衝擊

小島粒子，國家解體戰爭 ready

ANITA 話粒neutrino 有EeV 能量, 所以應該穿唔過地球

不過都有可能佢地度錯.